# ABC048

2018-04-02

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAkC2ptYwT3n2bcdq05G6yda/ARC064?dl=0

## A - AtCoder *** Contest

- Scanfをこういうふうに（_で捨てる）使うのははじめて

## B - Between a and b ...

- 愚直に数えていこうかと思ったけど入力の最大値が`10^18`厳しい？
  - 愚直に実装したところ最後の入力例で死んでしまいました

- 前にやった問題で約数の個数を求めるときは素因数分解するというのがあったはず
  - これとは関係ないか

- b/x - a/x + 1でよさそう
  - Aのほうは小数点以下切り上げで

## C - Boxes and Candies

- 前にもこういう問題をやった気がする
  - どこだったっけ？

- そのときは奇数番目を調整するのと、偶数番目を調整する2パターンを試してみてminを出力した
  - とりあえず今回もその方針で実装してみる

- この方針でACされました
  - が、奇数番目を調整するのは必要なかったようです
    - 詳しくは解説を参照してください 

- sampleのRubyコードはRubyの中で最速だったのですが、OCamlに移植してみても自分で実装したものと同じ速度でした
  - コード量が少なくなるのでこちらのほうがいいですが

## 振り返り

- 今回はどれもすぐに解法を思いつけた
  - とくにCはいままでにやった問題をヒントに考えられたので成長を実感できて嬉しい
  - 最終的には必要ないこともしていましたが

- Bは一度愚直に実装してしまいましたが、入力値を見れば不可能であることが明らかなので、次からはもっと早く解けるようにしたい

- Bの復習は久しぶりにGoで実装します